{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_005649",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "공진창"
    },
    "text": "共振窓\\n\n世祖の時代に設置され、忠清道にある40余りの村々から細谷を漕運した。最初は攻勢岬倉と呼ばれていましたが、当時は倉舎がなく、延海岸浦口に細谷を積んでおきました。1523年になって初めて80間の倉舎が建てられ、倉庫の名前は孔進倉とされました。11月から翌年1月まで、木川・燕岐・天安・温陽・戦意・清州など近隣の村からの細谷が保管され、3月10日までに京倉に漕運されました。この運送航路は南陽・仁川の沿岸を経由し、江華水路を通って漢江を遡りました。細谷の運送のためには、積載量が800席の造船15隻が保持され、助軍720人が布を納付するため配置されました。牙山県の監督のもと、細谷の安全な運搬が行われ、海運弁官は忠清道と全羅道の漕運業務を総合的に管理しました。朝鮮後期には朝倉の機能が低下し、忠清道知事が兼任するようになりました。1762年以降、牙山県監が直接的に主管するようになりました。17世紀からは、細谷の代わりに砲や金を利用したり、臨運で直接軽倉に運搬することで、漕倉の機能が低下しました。1638年頃には、6つの村の細谷だけが漕運されるようになりました。19世紀に入ると、朝倉自体が廃止されました。平時には高職2人が配置され、倉庫を監視しました。",
    "QA": [
        {
            "question": "この共振窓は何時代に設置されましたか？",
            "answer": "世祖の時代に設置されました。"
        },
        {
            "question": "共振窓の倉舎は最初どこに建てられましたか？",
            "answer": "最初は延海岸浦口に細谷を積んでおくための倉舎が建てられました。"
        },
        {
            "question": "倉庫の名前は何とされましたか？",
            "answer": "倉庫の名前は孔進倉とされました。"
        },
        {
            "question": "細谷の運送航路はどのような経路を取りましたか？",
            "answer": "細谷の運送航路は南陽・仁川の沿岸を経由し、江華水路を通って漢江を遡りました。"
        },
        {
            "question": "細谷の運搬にはどのような船が使用されましたか？",
            "answer": "細谷の運搬には800席の造船15隻が使用されました。"
        },
        {
            "question": "細谷の運搬のために配置された助軍の人数はいくつでしたか？",
            "answer": "細谷の運搬のために助軍720人が配置されました。"
        },
        {
            "question": "細谷の運搬はどのように管理されましたか？",
            "answer": "細谷の運搬は牙山県の監督のもとで管理され、海運弁官が忠清道と全羅道の漕運業務を総合的に管理しました。"
        },
        {
            "question": "朝倉の機能が低下した後、誰が忠清道知事を兼任するようになりましたか？",
            "answer": "朝倉の機能が低下した後、忠清道知事が兼任するようになりました。"
        },
        {
            "question": "19世紀になると、何が細谷の代わりに運搬されるようになりましたか？",
            "answer": "19世紀になると、細谷の代わりに砲や金が利用されたり、臨運で直接軽倉に運搬されるようになりました。"
        },
        {
            "question": "平時には共振窓の倉庫を誰が監視していましたか？",
            "answer": "平時には高職2人が配置され、倉庫を監視していました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 389,
        "QA": 398
    }
}